<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>末尾言说 on 松鼠尾的树洞</title>
    <link>https://squirrel-tail.github.io/categories/%E6%9C%AB%E5%B0%BE%E8%A8%80%E8%AF%B4/</link>
    <description>Recent content in 末尾言说 on 松鼠尾的树洞</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://squirrel-tail.github.io/categories/%E6%9C%AB%E5%B0%BE%E8%A8%80%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第零期</title>
      <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/%E7%AC%AC%E9%9B%B6%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://squirrel-tail.github.io/posts/%E7%AC%AC%E9%9B%B6%E6%9C%9F/</guid>
      <description>第零期Link to heading写在开始之时Link to headinghi，你好。
这是我的第一篇博客，或者说是 newsletter。在我的理解中，二者并无特别明显的区别。
简单介绍下自己，我是一个普通人，一个刚刚开始的行动者。
作为普通人的部分，我是那种放在人潮中的背景板，亦无任何资历。读的一般大学，找的一般工作，生活寥寥，人世无常。人生不算失败，但也绝没有世俗意义上的成功。（这点通常是指：有钱）
也许继续这么过，也能过一辈子把。
但这个世界的有趣之处就在于其充满随机性不是么？
总是会有那么一刻，让任何“科学”、“理性”的想法黯然失色。
半夜三更，梦醒时分，独自坐起，思绪蔓延，野心像天花板角落的霉菌一般滋长。
佛家称“顿悟”。
我译作“终究意难平”。
然后，我开始行动。
那么，为什么Link to heading【所以这就是你的行动？】
是的，这就是我的行动。
【一篇博客？一份newsletter？你这个刚刚掀开蒙在头顶被子的普通人。】
是的，这是行动的第一步，这是第一期。
【那么，为什么？】
我的想法是建立自我的一个系统。
而行动起源于三只蝴蝶。
如果说有什么是我值得自豪的事，或许就只有从小到大仍在阅读这么一件了。
如果说阅读有什么收获，或许从来没有觉得写作是件难事算一个。
还有就是笔记。
我的笔记大多零散，包罗万千，近几年才略有些心得，转为记录灵感为主。杂乱的笔记有时就像一间阴暗湿漉的地下室，仅仅是想到便让人感到头皮发麻。
有时我在想，如果我突发意外，那么这些从小记录，由一页页纸张的文字到一个个数字化的编码，估计下场或是付之一炬，或是永久静默。
【这就是你行动的原因？】
不完全是，但至少是其中一只扇动翅膀的蝴蝶。
那么这与“系统”有什么关系？
“系统”是我最近厘清的一整套想法与行动&amp;hellip;嗯&amp;hellip;节点。（我尽量不想使用类似 计划、规划、路线、指导一类的词）
但这里有个悖论是，上句话似乎变成我先有与行动有关的想法，但想法从来不是行动。
所以准确来说，是在我行动开始之后，我渐渐有了一些想法。
有想法，就该表达。否则表达欲会吞噬你自己。
我之前发过一个推文，大概就是这个意思。
我暂时不想在这讨论为什么现代人会有如此强烈表达欲的问题，毕竟这只是第一期，才刚刚开始。
回归子主题——为什么。
表达欲肯定也是一只蝴蝶，因为它正强烈的上下挥舞着翅膀，徘徊在我眼前。
所以我们现在有了两只蝴蝶，一只来自过去，名为“笔记”，另一只近在眼前，名为“表达欲”。
还有一只在哪？
未来。
有人称其为“去中心化”，有人称其为“自组织”，我把它叫做“自主链接”。
这是创作者与观众的链接，这个链接可以是双向的，可以相互自由连接与断开，但不能被第三方随意抹杀。
我不想在此故作高端与神秘，不受平台制约，仅此而已。
newsletter 即是如此。
所以，怎么做Link to heading我不准备讨论具体如何行动的问题。
因为对于“不要和我说这么多，告诉我怎么做就好。”这种观点的批判，直到现在为之仍是值得写一本书来讨论的。（对此感兴趣的可以去读读汉娜阿伦特。）
但作为第零期，还是有些东西可以谈一谈。
关于标题党 发表暴论、挑动对立对于增加读者是有用的，但有用不代表一定要这么去做。 我的 newsletter、博客 的作用并不是用来吸引读者的。 或许有其他行动节点会使用争议标题。（劣币驱除良币的结果） 更新哪些内容 我不能保证会更新什么内容，所以很可能出现作者的私藏的各类推荐、观点、近期读的书&amp;hellip;等等。 会有关于自我系统的行动进度 内容会比社交媒体更正式 长度精简，不会长于本期内容 更新时间 每周一期 周日上午发布 其他 newsletter、博客比起其他行动与读者距离会更近 欢迎来邮件告诉我你的想法 写在最后——德尔斐神庙的神谕Link to heading有人去德尔斐神庙问，这世上是否还有比苏格拉底更聪明的人。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
