<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>newsletter on 松鼠尾的树洞</title>
    <link>https://squirrel-tail.github.io/tags/newsletter/</link>
    <description>Recent content in newsletter on 松鼠尾的树洞</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://squirrel-tail.github.io/tags/newsletter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>05 艺术初识</title>
      <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/05-%E8%89%BA%E6%9C%AF%E5%88%9D%E8%AF%86/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://squirrel-tail.github.io/posts/05-%E8%89%BA%E6%9C%AF%E5%88%9D%E8%AF%86/</guid>
      <description>一直以来，我对于艺术总是知之甚少。
一方面与所受的教育有关，大概不走艺术路线的人，教育阶段所能接触到的艺术作品都是少之又少。因为美术课总是被其他“更有用的课”占了。
另一方面则是人生追求与自我实现，这点受环境影响十分严重。在人生的各个阶段，总是会有“更重要的事情”来占据当前所有的人生目标。考试、毕业、求职、升迁、结婚、育儿、生老病死，不外如是。
艺术？这么高雅的玩意儿，能当饭吃吗？
那为什么要接触艺术领域呢？
我的看法是，其实艺术无处不在。文学、电影、游戏&amp;hellip;哪个不是随着艺术的流派更迭而辗转往复？哪个又不是充斥于我们生活闲暇时刻的方方面面？
既然如此，无论我们是否认可艺术本身，它都正在生活的缝隙中有意无意地对我们产生影响。
那么艺术是什么？
非常庞大的话题，暂时无法解答，或许永远也难以进行归纳。但例子总在那里，从没接触过艺术的人大概在看到科雷乔的《圣母升天》图的照片也能直观地被震撼吧。毕竟很长一段历史时期，艺术都是在为宗教服务，而当时宗教面对地绝大多数人群都是文盲。
（图片来源 维基百科）
但我在这还是想给出我现阶段的答案，作为某种刻舟求剑般的开始——艺术是一种感觉。
行动复盘Link to headingbanner 阅读贡布里希《艺术的故事》 还是没有开始做自媒体。（并且写这下句话的时候非常难受。） 学习一些 web3 内容，做了笔记。 自言自语Link to heading本周状态不佳，首先是身体方面有些抱恙，好几个晚上一点事情都没做。
然后是没有启动，就是没有用意志力去推自己一把，来启动自媒体行动。或许是对这件事背后庞大的学习与实践的内容产生了畏难情绪。
其实我已经有了一些启动后可具体执行的目标和行动，但事实就是拖到周日还没开始。
事已至此，无需多言，唯有继续前进。
下周将关注具体的内容——巫师系列（The Witcher）
下周的事，这周就办！今天就开始。🤨</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04 习惯</title>
      <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/04-%E4%B9%A0%E6%83%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://squirrel-tail.github.io/posts/04-%E4%B9%A0%E6%83%AF/</guid>
      <description>习惯Link to heading迄今为止，人们观察到的天鹅都是白色的，所以得出结论，天鹅都是白色的。 直到那天，湖上飞来一只黑天鹅。
本周读了3本书。《掌控习惯》、《福格行为模型》、《思考：快与慢》
前两本是关于习惯的，后一本是著名的思考解析类书籍。
《掌控习惯》、《福格行为模型》Link to heading这两本书应该算是国内“习惯”这个生产力元素爆发的始祖了。
我在翻开这类书籍之前，其实就已经大概知道它会说哪些内容了：
好习惯好，坏习惯坏。 好习惯能让你走捷径。 你看我或者 xx 名人的成就都是因为有好习惯。 看这本书能让你不费力的养成好习惯。 所有人都能照着我说的如下方法养成好习惯。 &amp;hellip;&amp;hellip; 把其中习惯换成其他生产力元素，又一本生产力书籍诞生了！
我想以后会极力减少这类书籍的摄入了。
这类书籍的问题在于，它妄图使用一种普适的具体的操作方法来套世上所有人的生活。
特别是第二本书《福格行为模型》直接就在前言中说： “2007年，我发现了一个适用于描述人类所有行为的模型，并将它命名为“福格行为模型”。有了这个模型，我就能做我的指导教授认为不可能的事：围绕人类行为的运作方式建立一组模型，并找到一套设计行为的方法。”
这段话在我看来是非常恐怖的，这种“指导人类行为”的意图，非常容易倒向——“因为你不符合我规定的行为，所以你是错的，你需要接受治疗。”的地步。（事实上这在历史中比比皆是。）
并且它们为了增强说服力，会拉上科学作为背书。就像这两本书都提到的行为主义。特别是《福格行为模型》，基本就是拿行为主义做背书，但丝毫不提行为主义在历史上造成的灾难，比如那个最臭名昭著的——“额叶切除术”。
批判的话，说得多了，反而不美。
这两本书中的内容并不是全无道理，只是立论本身的问题，其一是想建立普适操作手册，其二是拉行为主义做科学背书。
书中内容都大同小异，并且两本书都互相提到了对方。如果让我推荐，我更加建议看第一本《掌控习惯》，因为它谈人类行为更少，谈自我感受更多。
思考：快与慢Link to heading这本书也是非常有名的一本书。作者有科学研究背景，所以这本书也显得比上两本“科学”得多。
这本书写了一些观点：
人类思考有两个系统，作者命名为：系统1 和 系统2。
系统1提供 直觉、无意识、冲动、不费力、印象、感觉信息。
系统2提供 理性、专注、控制、消耗精力、推理、计算信息。
然后便是许许多多的例子与分析，并且全书提到非常多的心理学的各种“效应”，然后分析其中是系统1还是系统2的部分。
这本书并不薄，我颇费了些功夫才看完。
看完后第一感受：这本书太散了，像是一篇篇科普散文，感觉就像流水过脑子，根本留不下任何痕迹。
接着思考分析过后，嗯&amp;hellip;感觉有点浪费时间。
首先作者自己在本书第一章结尾处写明了：
“尽管系统1和系统2是本书的主题，但我必须要澄清一个事实，即两个系统并不是真实存在的，它们只是我杜撰出来的角色。系统1和系统2不是标准意义上的实体，没有错综复杂的组成部分，也不是大脑中某个固定的部位。”
我不清楚为什么这点不能在前言就指明，或许会对销量产生影响？
其次可以说本书中的所有内容都是“归纳”而来的。
归纳确实是科学的，许多原理都是归纳而来。但是归纳法有个问题在于，它是想从有限的例子，得到普遍的规律。这里便有可能出现黑天鹅问题。
是的，你确实可以说，在出现那只“黑天鹅”前是没法证伪的，是可以搁置的。
但书中介绍的各种心理学实验，其中有些是小样本实验，由此归纳得来的结论必定颇具争议。
事实上，心理学本身就各种流派，自弗洛伊德，荣格，阿德勒等等就相爱相杀，互相排斥，有争议也算是常事了。
最后，本书中文译本全是长难句。
一张卡片Link to heading行动复盘Link to heading设计了一张 banner 没有开始学习做自媒体，因为大部分业余时间都花在啃本期的三本书上。 给重要的人写了一封信。 使用《掌控习惯》中的方法试图优化睡眠习惯。（早睡1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03 写作技巧</title>
      <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/03-%E5%86%99%E4%BD%9C%E6%8A%80%E8%89%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://squirrel-tail.github.io/posts/03-%E5%86%99%E4%BD%9C%E6%8A%80%E8%89%BA/</guid>
      <description>写作技巧Link to heading写作，就是支撑写作本身的唯一技巧。
过去几年，我曾一度沉迷所谓“生产力方式”。期间应该看过了不下几十本关于写作的书籍，得到收获最多的还是开始写之后。
那么知道这些技巧还有帮助么？
我认为是有的，至少可以让人起步阶段的煎熬少点，毕竟基本所有作家和写作者都有过枯坐几小时写不出东西的时刻。
所以本期我整理了一些“大师的写作方式”与“小众写作方法”。当然不会是全部，以后有机会还会更新更多写作技法。
大师的写作方法Link to heading乔治马丁 代表作《冰与火之歌：权力的游戏》 名称：“建筑师”与“园丁”型作家 很早就听说过这种说法，我找过出处，发现作者在很多访谈中都谈论过这个说法，但通常就一两段简短的内容。后来，机缘巧合发现一版较少出现的完整版本。 出自：《奇迹之书》最后的附录——《乔治·R．R．马丁谈写作技艺》 作者：杰夫范德米尔 地址：实体书 推荐度：5颗星 简介： 大约十页的一次访谈记录。从初稿到创作过程，从早期作品到最热门的大作，都有所涉及。并且马丁也提到了“海因莱茵的写作法则”！ 由于提问者本人也是非常著名的作家（《遗落的南境:湮灭》的作者）所以许多问题都切中要害。 比如“你很擅长场景&amp;hellip;所以&amp;hellip;”、“《冰与火之歌》电视剧版里有什么场景让你想要回去修改原著？”、“有没有哪种场景是你特别不想写的？”等场景相关的数个问题。 对于最后一个问题，马丁的回答很有趣。权力的游戏第一部中有三场战役相隔很近，他的处理是：第一场战役详细描述，充满画面感。第二场战役用一个未参与战斗角色的视角进行描述。（她在一座山上俯瞰战场，并且看不到战斗，只能听到音效。）第三场战役则只让一名信使讲述战斗经过。 其余还有一些设定相关的内容。 最后是关于对新手作家的建议： 针对编辑提出修改故事的要求，马丁的建议是：“假如你觉得他人的意见会削弱故事，就绝对不要改，因为最终人们将根据故事的水准来评判你。你不能申辩说‘是编辑让我改的。’” 斯蒂芬金 代表作《闪灵》《迷雾》《肖申克的救赎》《绿里奇迹》&amp;hellip; 名称：斯蒂芬金创作生涯回忆录 出自：《写作这回事》 作者：斯蒂芬金 地址：微信读书（付费）/实体书 推荐度：4颗半星 简介： 天赋型选手的创作感想。 前半部分是作者本人回忆录，后半部分是写作指导。 这本书有意思的地方正在于此，你能从前半部分看出作者的写作能力，那些很妙的比喻，叙事手法，如何吸引读者读下去，如何把普通人的日常写得有趣，还有作者的心态，愿景，经历&amp;hellip;后半部分反而没那么重要了。 作者提到词汇、语法、句子层面的内容。 作者认为想成为作家就必须“多读，多写。” 作者着墨写作心态，通过自己的经历真诚的表达。 作者推荐“关上门来写作，敞开门来修改。” 作者将自己的写作比喻为“考古发掘”。 “我相信故事如埋在地下的化石，是被人们发掘出来的。”“它们是遗迹，属于一个未被发现但已经存在的世界。作家的工作就是利用他/她工具箱里的工具，把每个故事尽量完好无损地从地里挖出来。” 作者写作通常是先想一个有趣的开头，然后打开“他妈的”打字机，就往下面敲啊！ 小众写作方法：Link to heading名称：雪花写作法 出自：《雪花写作法:10步写出一篇好小说》 作者：兰迪·英格曼森 地址：微信读书（免费） 简介： 作者使用数学中的“雪花分形”比喻来创作小说。 整本书本身也是一个故事，并且将雪花写作法方法融入其中。 雪花写作法从“一句话故事”开始创作，这也是许多剧本创作中的手法。（有些人没有时间看长篇大论） 名称：九宫格写作法 出自：《九宫格写作法》 作者：山口拓朗 地址：微信读书（付费）/自行下载 简介： 日本人最喜欢写的这种“操作手册”形式的工具书籍。 包含素材收集、如何写作与写作模板等部分 像一篇篇公众号凑成的书 名称：创意写作 出自：创意写作这个名词国内提得不多。有一套创意写作书系一共几十本，此处列出其中一本：《小说写作教程：虚构文学速成全攻略》 作者：杰里·克利弗 地址：微信读书（付费）/自行下载 简介： 创意写作书籍中最为实操的书之一。 作者是教创意写作的老师，这本书有点像是课本，每章后面还有习题。 名称：写作脑科学 地址：微信读书（付费）/实体书 作者：屠龙的胭脂井 简介： 如同标题，分为写作和脑科学。脑科学部分基本都是牵强附会，噱头碾压实际，毫无用处。 写作部分，道理还是那些道理，比如拆解-建构，积累素材，组织素材，虽然作者希望扯上建构主义的大旗，但还是过于浅显了。 但有意思的地方在于，作者是写微博的，所以本书阅读压力基本为0，作者也在本书讨论了这点。 并且作者给了一套快速成文的方法论——“快速写作，宏观写作，微观写作”，这点值得肯定。 作为现代中国的作者，许多观点并不陈旧乡土，但又遗传自古代文脉，比如关于韵律和代入感的讨论。 而且作者有西方留学的经历，有些方法论明显是取自西方剧作法，比如“不同文化，共同品味”的章节部分。 这就让这本书“麻雀虽小五脏俱全”，我个人认为还是本不错的实践指南。 适合高考前学生，或者初写文字者。 名称：小说课 地址：微信读书（免费） 作者：毕飞宇 简介： 作者是选出中外经典作品进行讲解，比如《水浒》、《红楼梦》、《项链》等 这是一套作者音频配套讲稿。（但是现在音频我找不到了） 因为是音频讲稿，所以比较好读。 作者本人是作家，所以对于文学读的很深很细，讲解也偏向细节方面。大致是告诉读者，为何名作是名作的意味。 印象深刻的是作者对于水浒、杀手、受戒的分析比较有意思。 作者不懂英文，但是说自己能通过翻译的文本读懂原著作者的意思，据考，并无任何说服力。 最后还有一个提醒，许多“大师的技巧”是有冲突的，比如最经典的托尔金写《指环王》的时候反复修改，字斟句酌，一本书写了十几年。而斯蒂芬金推荐的写作方式则是：想好一个有意思的开头，就拿起“他妈的”打字机就是个写啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02 行动或思考</title>
      <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/02-%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E6%88%96%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://squirrel-tail.github.io/posts/02-%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E6%88%96%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>丢失一个钉子，坏了一只蹄铁；
坏了一只蹄铁，折了一匹战马；
伤了一位骑士，输了一场战斗；
输了一场战争，亡了一个帝国。
在一个混沌系统中，初始条件十分微小的变化，会被不断放大，最终对未来系统的状态造成极其巨大的差别。
这被称为“初始条件敏感性”，后来亦被称为“蝴蝶效应”。
本期：
主题：行动与思考 海因莱茵的5条法则 一张卡片 行动复盘 行动与思考Link to heading通常我们会觉得思考很重要，甚至是最重要。
似乎我们只有在把一件事完完全全想清楚后，才能放开手脚去做事。
深思熟虑、谋定而后动都是这个意思。
只要提前将计划做完整，就能一步一步按部就班的实现计划，从而达到事前所“想”达到的目标。
真的是这样的么？我认为不是。
世界是复杂的，复杂到让拉普拉斯妖也无法把握，而计划源于预测。
“一只蝴蝶在巴西轻拍翅膀，可以导致一个月后德克萨斯州的一场龙卷风。”
蝴蝶效应已经将长期精准预测判了死刑。时间越长，预测精准度越低。
如果连天气预报都无法 100% 预测天气，为什么我们会觉得可以（让人）对自己的人生做动辄 5年、10年甚至一生的安排？
不做长期计划，这是行动的第一条准则。
没有了长期计划，目标怎么办？学习、工作、生活&amp;hellip;
让我们把目标的问题放到以后再详说，现在我的答案是：
有大致方向，走一步看一步。
行动应该是动态灵活随时调整，而不是固定死板一条路走到黑。
那么思考呢？思考的位置在哪里？难道仅凭一腔热血，一时冲动来做事么？
在解答这个问题之前，大家可以尝试回忆一下自身的某种经历体验。
还记得自己那些人生大事么？读书到高考，大学到工作，工作到结婚，结婚到生子，生老病死&amp;hellip;有哪一件是“完完全全想好了，准备好了”再经历么？
还是说，每到了一个新的人生阶段回头看的时候，都会发现与之前想得有巨大的不同。
由于复杂系统的不可预测性，行动前思考的重要性也随时间拉长而降低。而行动后思考，能得到的信息更多，视野更开阔。
思考应该在行动之后，这是行动的第二条准则。
那么究竟该如何去做呢？
行动的第三条准则：寻求具体目标，从迈出最小的一步开始。
也就是所谓“踏出舒适区”。
目标与行动都是动态的，每个人都应该把握当下，找到具体能做的事，从力所能及范围最小的一步开始。
最终做完。
海因莱茵的5条法则Link to heading海因莱茵是科幻黄金时代三巨头之一。 其作品《星船伞兵》是最早使用“机甲”、外太空“虫族”概念的科幻小说之一。（后被改为脍炙人口的电影《星河战队》） 其他代表作还包括：《异乡异客》、《进入盛夏之门》等。
海因莱茵的5条法则：（Heinlein&amp;rsquo;s five rules）
法则1：必须动笔 （You must write.） 法则2：动了笔就必须完成 （You must finish what you start.） 法则3：必须克制改稿的冲动，除非编辑有要求 （You must refrain from rewriting except to editorial order.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 赛博朋克</title>
      <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/01-%E8%B5%9B%E5%8D%9A%E6%9C%8B%E5%85%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://squirrel-tail.github.io/posts/01-%E8%B5%9B%E5%8D%9A%E6%9C%8B%E5%85%8B/</guid>
      <description>主题Link to heading“待人如待鼠，所有对鼠的措施都可以同等地施加给人。闭上眼拒绝思考并不能使这个惨不忍睹的画面消失。这就是赛博朋克。” —— 布鲁斯·斯特林
以下内容来自平行宇宙。
第一次知道赛博朋克还是在第一次。
我住在巨型城市人口最密集的地方。
打开窗户，略微伸手，就可以拿到对面防盗窗上放着的盆栽。
从一楼搬到七楼，主要为了白天不用开灯，和能在晒衣服的时候见到一些阳光。
确实如此，因为上上下下搬了几次家，房东都还是同一个人。
住高一点还有个好处，这点是我当时初出茅庐到这座城市，第一个房东指点我的：
“住高点，晚上睡得安心。”
年轻人总不信邪，而我只是懒得爬楼。
一楼确实方便，开门就上街，头顶是虬结的线缆，旁边是滴水的小巷。
早上出门尽是路边摊，天南地北，保证一个月吃不重样。
晚上回家时总能看到临街窗户里有赭红的烛案香台，鼻尖闻到一丝烟火气息。
什么都好，就是晚上睡不踏实。
行人路过，鼠辈觅食。
隔壁邻居深夜收摊，拖着板车，吱吱呀呀。
鬼火少年不分时段，人吵吵嚷嚷，坐骑也跟着叫唤。
莫名其妙的敲门，包括不省人事的鬼和鬼迷心窍的人。静下来不接茬就行，最多第二天早上发现门上多了些脚印。
还遇上过几次打架斗殴的，乒乒乓乓。不过我也算见过些这类场面，主要是信得过门的质量，倒也不慌。
让人难以忍受的是最后两类。
一是不可名状的窸窸窣窣。
特别是当人睡得朦朦胧胧，然后醒来发现一只猫大的老鼠在享用你吃剩的晚餐的时候。
二则是深夜经过的高跟鞋。
无论是“噔、噔、噔&amp;hellip;”这种非常规律的音色，还是“踢踢踏踏&amp;hellip;”这种趿拉着鞋子的声音，总是能让隔着堵墙的年轻人，抓耳挠腮，抓心挠肝，撕心裂肺，彻底平静。
然后就知道了赛博朋克。
那时候有些迷黑色电影或者说是犯罪类型片。
洛城机密，热天午后，落水狗，双重赔偿&amp;hellip;
硬汉侦探，蛇蝎美人，雷蒙德钱德勒&amp;hellip;
再就是银翼杀手，理所当然是银翼杀手。
上午是银翼杀手，下午就是《神经漫游者》。
网络让链接变得迅速，消费主义让需求得到满足。
“港口上空的天色犹如空白电视屏幕。” &amp;hellip;
“他想象一辈子都替一家大公司打工的生活。公司宿舍，公司赞美诗，公司葬礼。”
&amp;hellip;
夜晚降临，窗外一片绯红。
警笛忽远忽近的传了进来。
屏幕上显示离我最近的热搜是警察与毒贩在居民楼枪战。
我的眼神逐渐迷离，我的精神陷入恍惚。
我
看着莫利固定在颅骨中的反光墨镜。
听到凯斯握紧双拳说他本来有一只烟，一个姑娘和一个睡觉的地方。
想象着冬寂是如何让所到之处的公共电话亭全都响个不停&amp;hellip;
还有赛博空间、图灵警察、思想盒、玩偶、达利钟、颐和园香烟、青岛啤酒&amp;hellip;
&amp;hellip;
我在屏幕前醒来。
为赛博朋克敲下最后这段话，为过去的时光的棺木钉上最后一颗钉子。
人们喜欢的并不是赛博朋克，他们喜欢的仅仅只是追逐当下流行趋势的氛围感。
赛博朋克不是什么可笑的蓝紫配色、圆角矩形再加点rgb效果。
赛博朋克是地下、是刀锋、是被切碎、散落一地的生活。
纪念《神经漫游者》译者： denovo
因为你，赛博朋克，从未死亡。
行动Link to heading本周行动基本就是围绕赛博朋克作品推荐，也就是下面这张图。
想做这个主题除了一些平行宇宙的梦游经历，
还来自引用 Naomi Wu 关于赛博朋克源流的推文讨论:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00 第零期</title>
      <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/00-%E7%AC%AC%E9%9B%B6%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://squirrel-tail.github.io/posts/00-%E7%AC%AC%E9%9B%B6%E6%9C%9F/</guid>
      <description>写在开始之时Link to headinghi，你好。
这是我的第一篇博客，或者说是 newsletter。在我的理解中，二者并无特别明显的区别。
简单介绍下自己，我是一个普通人，一个刚刚开始的行动者。
作为普通人的部分，我是那种放在人潮中的背景板，亦无任何资历。读的一般大学，找的一般工作，生活寥寥，人世无常。人生不算失败，但也绝没有世俗意义上的成功。（这点通常是指：有钱）
也许继续这么过，也能过一辈子把。
但这个世界的有趣之处就在于其充满随机性不是么？
总是会有那么一刻，让任何“科学”、“理性”的想法黯然失色。
半夜三更，梦醒时分，独自坐起，思绪蔓延，野心像天花板角落的霉菌一般滋长。
佛家称“顿悟”。
我译作“终究意难平”。
然后，我开始行动。
那么，为什么Link to heading【所以这就是你的行动？】
是的，这就是我的行动。
【一篇博客？一份newsletter？你这个刚刚掀开蒙在头顶被子的普通人。】
是的，这是行动的第一步，这是第零期。
【那么，为什么？】
我的想法是建立自我的一个系统。
而行动起源于三只蝴蝶。
如果说有什么是我值得自豪的事，或许就只有从小到大仍在阅读这么一件了。
如果说阅读有什么收获，或许从来没有觉得写作是件难事算一个。
还有就是笔记。
我的笔记大多零散，包罗万千，近几年才略有些心得，转为记录灵感为主。杂乱的笔记有时就像一间阴暗湿漉的地下室，仅仅是想到便让人感到头皮发麻。
有时我在想，如果我突发意外，那么这些从小记录，由一页页纸张的文字到一个个数字化的编码，估计下场或是付之一炬，或是永久静默。
【这就是你行动的原因？】
不完全是，但至少是其中一只扇动翅膀的蝴蝶。
那么这与“系统”有什么关系？
“系统”是我最近厘清的一整套想法与行动&amp;hellip;嗯&amp;hellip;节点。（我尽量不想使用类似 计划、规划、路线、指导一类的词）
但这里有个悖论是，上句话似乎变成我先有与行动有关的想法，但想法从来不是行动。
所以准确来说，是在我行动开始之后，我渐渐有了一些想法。
有想法，就该表达。否则表达欲会吞噬你自己。
我之前发过一个推文，大概就是这个意思。
我暂时不想在这讨论为什么现代人会有如此强烈表达欲的问题，毕竟这只是第一期，才刚刚开始。
回归子主题——为什么。
表达欲肯定也是一只蝴蝶，因为它正强烈的上下挥舞着翅膀，徘徊在我眼前。
所以我们现在有了两只蝴蝶，一只来自过去，名为“笔记”，另一只近在眼前，名为“表达欲”。
还有一只在哪？
未来。
有人称其为“去中心化”，有人称其为“自组织”，我把它叫做“自主链接”。
这是创作者与观众的链接，这个链接可以是双向的，可以相互自由连接与断开，但不能被第三方随意抹杀。
我不想在此故作高端与神秘，不受平台制约，仅此而已。
newsletter 即是如此。
所以，怎么做Link to heading我不准备讨论具体如何行动的问题。
因为对于“不要和我说这么多，告诉我怎么做就好。”这种观点的批判，直到现在为之仍是值得写一本书来讨论的。（对此感兴趣的可以去读读汉娜阿伦特。）
但作为第零期，还是有些东西可以谈一谈。
关于标题党 发表暴论、挑动对立对于增加读者是有用的，但有用不代表一定要这么去做。 我的 newsletter、博客 的作用并不是用来吸引读者的。 或许有其他行动节点会使用争议标题。（劣币驱除良币的结果） 更新哪些内容 我不能保证会更新什么内容，所以很可能出现作者的私藏的各类推荐、观点、近期读的书&amp;hellip;等等。 会有关于自我系统的行动进度 内容会比社交媒体更正式 长度精简，不会长于本期内容 更新时间 每周一期 周日上午发布 其他 newsletter、博客比起其他行动与读者距离会更近 欢迎来邮件告诉我你的想法 写在最后——德尔斐神庙的神谕Link to heading有人去德尔斐神庙问，这世上是否还有比苏格拉底更聪明的人。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
