<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>末尾言说 on 松鼠尾的树洞</title>
    <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in 末尾言说 on 松鼠尾的树洞</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://squirrel-tail.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>02 行动或思考</title>
      <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/02-%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E6%88%96%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://squirrel-tail.github.io/posts/02-%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E6%88%96%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>丢失一个钉子，坏了一只蹄铁；
坏了一只蹄铁，折了一匹战马；
伤了一位骑士，输了一场战斗；
输了一场战争，亡了一个帝国。
在一个混沌系统中，初始条件十分微小的变化，会被不断放大，最终对未来系统的状态造成极其巨大的差别。
这被称为“初始条件敏感性”，后来亦被称为“蝴蝶效应”。
本期：
主题：行动与思考 海因莱茵的5条法则 一张卡片 行动复盘 行动与思考Link to heading通常我们会觉得思考很重要，甚至是最重要。
似乎我们只有在把一件事完完全全想清楚后，才能放开手脚去做事。
深思熟虑、谋定而后动都是这个意思。
只要提前将计划做完整，就能一步一步按部就班的实现计划，从而达到事前所“想”达到的目标。
真的是这样的么？我认为不是。
世界是复杂的，复杂到让拉普拉斯妖也无法把握，而计划源于预测。
“一只蝴蝶在巴西轻拍翅膀，可以导致一个月后德克萨斯州的一场龙卷风。”
蝴蝶效应已经将长期精准预测判了死刑。时间越长，预测精准度越低。
如果连天气预报都无法 100% 预测天气，为什么我们会觉得可以（让人）对自己的人生做动辄 5年、10年甚至一生的安排？
不做长期计划，这是行动的第一条准则。
没有了长期计划，目标怎么办？学习、工作、生活&amp;hellip;
让我们把目标的问题放到以后再详说，现在我的答案是：
有大致方向，走一步看一步。
行动应该是动态灵活随时调整，而不是固定死板一条路走到黑。
那么思考呢？思考的位置在哪里？难道仅凭一腔热血，一时冲动来做事么？
在解答这个问题之前，大家可以尝试回忆一下自身的某种经历体验。
还记得自己那些人生大事么？读书到高考，大学到工作，工作到结婚，结婚到生子，生老病死&amp;hellip;有哪一件是“完完全全想好了，准备好了”再经历么？
还是说，每到了一个新的人生阶段回头看的时候，都会发现与之前想得有巨大的不同。
由于复杂系统的不可预测性，行动前思考的重要性也随时间拉长而降低。而行动后思考，能得到的信息更多，视野更开阔。
思考应该在行动之后，这是行动的第二条准则。
那么究竟该如何去做呢？
行动的第三条准则：寻求具体目标，从迈出最小的一步开始。
也就是所谓“踏出舒适区”。
目标与行动都是动态的，每个人都应该把握当下，找到具体能做的事，从力所能及范围最小的一步开始。
最终做完。
海因莱茵的5条法则Link to heading海因莱茵是科幻黄金时代三巨头之一。 其作品《星船伞兵》是最早使用“机甲”、外太空“虫族”概念的科幻小说之一。（后被改为脍炙人口的电影《星河战队》） 其他代表作还包括：《异乡异客》、《进入盛夏之门》等。
海因莱茵的5条法则：（Heinlein&amp;rsquo;s five rules）
法则1：必须动笔 （You must write.） 法则2：动了笔就必须完成 （You must finish what you start.） 法则3：必须克制改稿的冲动，除非编辑有要求 （You must refrain from rewriting except to editorial order.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 赛博朋克</title>
      <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/01-%E8%B5%9B%E5%8D%9A%E6%9C%8B%E5%85%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://squirrel-tail.github.io/posts/01-%E8%B5%9B%E5%8D%9A%E6%9C%8B%E5%85%8B/</guid>
      <description>主题Link to heading“待人如待鼠，所有对鼠的措施都可以同等地施加给人。闭上眼拒绝思考并不能使这个惨不忍睹的画面消失。这就是赛博朋克。” —— 布鲁斯·斯特林
以下内容来自平行宇宙。
第一次知道赛博朋克还是在第一次。
我住在巨型城市人口最密集的地方。
打开窗户，略微伸手，就可以拿到对面防盗窗上放着的盆栽。
从一楼搬到七楼，主要为了白天不用开灯，和能在晒衣服的时候见到一些阳光。
确实如此，因为上上下下搬了几次家，房东都还是同一个人。
住高一点还有个好处，这点是我当时初出茅庐到这座城市，第一个房东指点我的：
“住高点，晚上睡得安心。”
年轻人总不信邪，而我只是懒得爬楼。
一楼确实方便，开门就上街，头顶是虬结的线缆，旁边是滴水的小巷。
早上出门尽是路边摊，天南地北，保证一个月吃不重样。
晚上回家时总能看到临街窗户里有赭红的烛案香台，鼻尖闻到一丝烟火气息。
什么都好，就是晚上睡不踏实。
行人路过，鼠辈觅食。
隔壁邻居深夜收摊，拖着板车，吱吱呀呀。
鬼火少年不分时段，人吵吵嚷嚷，坐骑也跟着叫唤。
莫名其妙的敲门，包括不省人事的鬼和鬼迷心窍的人。静下来不接茬就行，最多第二天早上发现门上多了些脚印。
还遇上过几次打架斗殴的，乒乒乓乓。不过我也算见过些这类场面，主要是信得过门的质量，倒也不慌。
让人难以忍受的是最后两类。
一是不可名状的窸窸窣窣。
特别是当人睡得朦朦胧胧，然后醒来发现一只猫大的老鼠在享用你吃剩的晚餐的时候。
二则是深夜经过的高跟鞋。
无论是“噔、噔、噔&amp;hellip;”这种非常规律的音色，还是“踢踢踏踏&amp;hellip;”这种趿拉着鞋子的声音，总是能让隔着堵墙的年轻人，抓耳挠腮，抓心挠肝，撕心裂肺，彻底平静。
然后就知道了赛博朋克。
那时候有些迷黑色电影或者说是犯罪类型片。
洛城机密，热天午后，落水狗，双重赔偿&amp;hellip;
硬汉侦探，蛇蝎美人，雷蒙德钱德勒&amp;hellip;
再就是银翼杀手，理所当然是银翼杀手。
上午是银翼杀手，下午就是《神经漫游者》。
网络让链接变得迅速，消费主义让需求得到满足。
“港口上空的天色犹如空白电视屏幕。” &amp;hellip;
“他想象一辈子都替一家大公司打工的生活。公司宿舍，公司赞美诗，公司葬礼。”
&amp;hellip;
夜晚降临，窗外一片绯红。
警笛忽远忽近的传了进来。
屏幕上显示离我最近的热搜是警察与毒贩在居民楼枪战。
我的眼神逐渐迷离，我的精神陷入恍惚。
我
看着莫利固定在颅骨中的反光墨镜。
听到凯斯握紧双拳说他本来有一只烟，一个姑娘和一个睡觉的地方。
想象着冬寂是如何让所到之处的公共电话亭全都响个不停&amp;hellip;
还有赛博空间、图灵警察、思想盒、玩偶、达利钟、颐和园香烟、青岛啤酒&amp;hellip;
&amp;hellip;
我在屏幕前醒来。
为赛博朋克敲下最后这段话，为过去的时光的棺木钉上最后一颗钉子。
人们喜欢的并不是赛博朋克，他们喜欢的仅仅只是追逐当下流行趋势的氛围感。
赛博朋克不是什么可笑的蓝紫配色、圆角矩形再加点rgb效果。
赛博朋克是地下、是刀锋、是被切碎、散落一地的生活。
纪念《神经漫游者》译者： denovo
因为你，赛博朋克，从未死亡。
行动Link to heading本周行动基本就是围绕赛博朋克作品推荐，也就是下面这张图。
想做这个主题除了一些平行宇宙的梦游经历，
还来自引用 Naomi Wu 关于赛博朋克源流的推文讨论:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00 第零期</title>
      <link>https://squirrel-tail.github.io/posts/00-%E7%AC%AC%E9%9B%B6%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://squirrel-tail.github.io/posts/00-%E7%AC%AC%E9%9B%B6%E6%9C%9F/</guid>
      <description>写在开始之时Link to headinghi，你好。
这是我的第一篇博客，或者说是 newsletter。在我的理解中，二者并无特别明显的区别。
简单介绍下自己，我是一个普通人，一个刚刚开始的行动者。
作为普通人的部分，我是那种放在人潮中的背景板，亦无任何资历。读的一般大学，找的一般工作，生活寥寥，人世无常。人生不算失败，但也绝没有世俗意义上的成功。（这点通常是指：有钱）
也许继续这么过，也能过一辈子把。
但这个世界的有趣之处就在于其充满随机性不是么？
总是会有那么一刻，让任何“科学”、“理性”的想法黯然失色。
半夜三更，梦醒时分，独自坐起，思绪蔓延，野心像天花板角落的霉菌一般滋长。
佛家称“顿悟”。
我译作“终究意难平”。
然后，我开始行动。
那么，为什么Link to heading【所以这就是你的行动？】
是的，这就是我的行动。
【一篇博客？一份newsletter？你这个刚刚掀开蒙在头顶被子的普通人。】
是的，这是行动的第一步，这是第零期。
【那么，为什么？】
我的想法是建立自我的一个系统。
而行动起源于三只蝴蝶。
如果说有什么是我值得自豪的事，或许就只有从小到大仍在阅读这么一件了。
如果说阅读有什么收获，或许从来没有觉得写作是件难事算一个。
还有就是笔记。
我的笔记大多零散，包罗万千，近几年才略有些心得，转为记录灵感为主。杂乱的笔记有时就像一间阴暗湿漉的地下室，仅仅是想到便让人感到头皮发麻。
有时我在想，如果我突发意外，那么这些从小记录，由一页页纸张的文字到一个个数字化的编码，估计下场或是付之一炬，或是永久静默。
【这就是你行动的原因？】
不完全是，但至少是其中一只扇动翅膀的蝴蝶。
那么这与“系统”有什么关系？
“系统”是我最近厘清的一整套想法与行动&amp;hellip;嗯&amp;hellip;节点。（我尽量不想使用类似 计划、规划、路线、指导一类的词）
但这里有个悖论是，上句话似乎变成我先有与行动有关的想法，但想法从来不是行动。
所以准确来说，是在我行动开始之后，我渐渐有了一些想法。
有想法，就该表达。否则表达欲会吞噬你自己。
我之前发过一个推文，大概就是这个意思。
我暂时不想在这讨论为什么现代人会有如此强烈表达欲的问题，毕竟这只是第一期，才刚刚开始。
回归子主题——为什么。
表达欲肯定也是一只蝴蝶，因为它正强烈的上下挥舞着翅膀，徘徊在我眼前。
所以我们现在有了两只蝴蝶，一只来自过去，名为“笔记”，另一只近在眼前，名为“表达欲”。
还有一只在哪？
未来。
有人称其为“去中心化”，有人称其为“自组织”，我把它叫做“自主链接”。
这是创作者与观众的链接，这个链接可以是双向的，可以相互自由连接与断开，但不能被第三方随意抹杀。
我不想在此故作高端与神秘，不受平台制约，仅此而已。
newsletter 即是如此。
所以，怎么做Link to heading我不准备讨论具体如何行动的问题。
因为对于“不要和我说这么多，告诉我怎么做就好。”这种观点的批判，直到现在为之仍是值得写一本书来讨论的。（对此感兴趣的可以去读读汉娜阿伦特。）
但作为第零期，还是有些东西可以谈一谈。
关于标题党 发表暴论、挑动对立对于增加读者是有用的，但有用不代表一定要这么去做。 我的 newsletter、博客 的作用并不是用来吸引读者的。 或许有其他行动节点会使用争议标题。（劣币驱除良币的结果） 更新哪些内容 我不能保证会更新什么内容，所以很可能出现作者的私藏的各类推荐、观点、近期读的书&amp;hellip;等等。 会有关于自我系统的行动进度 内容会比社交媒体更正式 长度精简，不会长于本期内容 更新时间 每周一期 周日上午发布 其他 newsletter、博客比起其他行动与读者距离会更近 欢迎来邮件告诉我你的想法 写在最后——德尔斐神庙的神谕Link to heading有人去德尔斐神庙问，这世上是否还有比苏格拉底更聪明的人。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
